%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Graduate Curriculum Vitae
% LaTeX Template
% Version 1.1 (9/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Rensselaer Polytechnic Institute (http://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/resumes/)
%
% Important note:
% This template requires the res.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The res.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[margin, 10pt]{res} % Use the res.cls style, the font size can be changed to 11pt or 12pt here
\usepackage{hyperref}
\usepackage{helvet} % Default font is the helvetica postscript font
%\usepackage{newcent} % To change the default font to the new century schoolbook postscript font uncomment this line and comment the one above

\setlength{\textwidth}{5.1in} % Text width of the document

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND ADDRESS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\moveleft.5\hoffset\centerline{\large\bf Alexis Coulombe} % Your name at the top
 
\moveleft\hoffset\vbox{\hrule width\resumewidth height 1pt}\smallskip % Horizontal line after name; adjust line thickness by changing the '1pt'
 
\moveleft.5\hoffset\centerline{Longueuil, Québec} % Your address
\moveleft.5\hoffset\centerline{(438) 828-6641}
\moveleft.5\hoffset\centerline{alexis.410@hotmail.com}
\moveleft.5\hoffset\centerline{\href{https://github.com/alexis-coulombe}{Github} | \href{https://ca.linkedin.com/in/alexis-coulombe-414b13105}{LinkedIn}}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{resume}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Technology SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{COMPÉTENCES} 

{\sl \textbf{Languages}} Javascript/Typescript, PHP, Java/Kotlin, Python, \LaTeX. \\
{\sl \textbf{Operations Technologies:}} Git, Docker, Redis. \\
{\sl \textbf{Backend Tech}} Apache/Nginx, Elasticsearch, MySQL/MSSQL, Laravel, Tomcat, Flask. \\
{\sl \textbf{Integrations 3rd party}} AWS S3/RDS, MailChimp, MailGun, Facebook, Google \\
{\sl \textbf{Frontend Tech}} VueJS, AngularJS, Tailwind. \\
{\sl \textbf{Cloud Providers}} Digital Ocean, AWS, Google Cloud, Rapidenet. \\
{\sl \textbf{Operating Systems}} GNU/Linux (Debian/Ubuntu, Fedora), OpenBSD. \\
{\sl \textbf{Embedded Engineering}} Raspberry Pi, Arduino, ESP32. \\
 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROFESSIONAL EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
 
\section{EXPÉRIENCES}

{\textbf{Développeur analyste} - Webilio} \hfill Juin 2023 - Present \\
Boucherville, QC
\begin{itemize}
\item Analyse et développement TDD d'un Point of sales (SEV) pour les restaurants Cage aux sports. Architecture Docker sous Laravel.
\item Développement d'API PHP pour communication entre deux systèmes.
\item Développement d'API RESTful avec Flask, Laravel et Symfony
\item Développement de rapport et d'interface depuis des bases de données MSSQL/MySQL.
\item Création d'environnements de développement sous Linux. Intégration CI/CD.
\item Déploiement d'application web AWS, DigitalOcean et hébergement dédié Linux.
\item Production de documents d'analyses et évaluations pour projet d'envergure.
\item Assumer la responsabilité des différentes phases du projet. En étroite collaboration avec la gestionnaire de projet.
\end{itemize}

{\textbf{Développeur backend} - Globalia} \hfill Mai 2019 - Juin 2023 \\
Saint-Lambert, QC
\begin{itemize}
\item Développement de plateformes gouvernemental privée avec Laravel et Ionic (mobile).
\item Maintenance, développement et déploiement d'applications mobile Android et iOS.
\item Développement sur Raspberry Pi pour horodateur d'employé.
\item Développement d'API RESTful consommé par le front-end et/ou application mobile.
\item Déploiement d'application web sous AWS (EC2, RDS et S3).
\item Développement de boutiques E-commerce. Conception de payment gateways Paypal, Moneris et Globalpayment.
\item Évaluations des projets.
\end{itemize} 

{\textbf{Développeur web fullstack} - Pigiste} \hfill Avril 2017 - Mai 2019 \\
Longueuil, QC
\begin{itemize}
\item Développement de différents intranets sous Laravel ou Wordpress.
\item Développement d'API RESTful sous Java utilisant Tomcat.
\item Développement d'applications mobiles Android natives (Java/Kotlin).
\item Maintenance et mise en place d'hébergement sous structure LAMP.
\item Utilisation de Git (Github) pour le versioning des différents projets.
\end{itemize} 

{\textbf{Travail étudiant} - Costco} \hfill Nov. 2017 - Jan. 2019 \\
Candiac, QC

\section{PAPIERS}

{Confiance et croissance - \sl Comment la protection de la vie privée influence l'économie numérique} \hfill Avril 2024 \\\\
{Digital Panopticon - \sl The modern world's misuse of privacy} \hfill Jan. 2024 - Present \\

\section{PORTFOLIO}

{\sl Open source} \hfill \\\\
Contribution sur des fix et des nouvelles features lorsque je le peux. Les projets comprennent Git, Bitwarden, Octoprint, Wordpress core, Draco, ...

{\sl Git} \hfill \hfill \href{https://github.com/git/git}{Github}\\\\
Contribution et maintenance de l'outil Git.

{\sl Base api client} \hfill \href{https://github.com/camphi/base-api-client}{Github}\\\\
Contribution et développement d'un client API afin d'aider à la documentation.

{\sl Octoprint CMDExec} \hfill \href{https://github.com/alexis-coulombe/Octoprint-CmdExec}{Github} \\\\
Création d'un plugin d'execution de commandes bash pour l'interface Octoprint.

{\sl DRG boardgame app} \hfill \href{https://github.com/alexis-coulombe/drg-boardgame-app}{Github} \\\\
Application mobile utilisant Ionic prenant en charge le jeu de société DRG

\section{ÉDUCATION}

{\textbf{Université de Québec à Montréal}} \hfill Avril 2023 - 2025 \\\\
| Baccalauréat en informatique et génie logiciel \\

{\textbf{Cegep Édouard Montpetit}} \hfill Mai 2019 \\\\
| Techniques de l’informatique – programmation \\
| Certification Cisco CCNA \\

{\textbf{Formations en ligne}} \hfill  \\\\
| Spatie - Laravel beyond crud, Writing readable code \\
| UDemy - Monilith to microservices, Machine learning using Tensorflow \\


%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{resume}
\end{document}
